[
  {
    "id": 1,
    "question": "Кто из этих философов в 1864 году написал музыку на стихи А.С. Пушкина «Заклинание» и «Зимний вечер»?",
    "answers": ["A: Юнг", "B: Гегел", "C: Ницше", "D: Шопенгауэр"],
    "correctAnswer": "C: Ницше",
    "price": "$500"
  },
{
    "id": 2,
    "question": "Кто 1-м получил Нобелевскую премию по литературе?",
    "answers": ["A: Романист", "B: Драматург", "C: Поэт", "D: Эссеист"],
     "correctAnswer": "C: Поэт",
    "price": "$1,000"
  },
{
    "id": 3,
    "question": "Кто из перечисленных был пажом во времена Екатерины II?",
    "answers": ["A: Д.И. Фонвизин", "B: Г.Р. Державин", "C: А.Н. Радищев", "D: Н.М. Карамзин"],
  "correctAnswer": "C: А.Н. Радищев",
    "price": "$2,000"
  },
{
    "id": 4,
    "question": "Какой химический элемент назван в честь злого подземного гнома?",
    "answers": ["A: Гафний", "B: Кобальт", "C: Бериллий", "D: Теллур" ],
  "correctAnswer": "D: Теллур",
    "price": "$4,000"
  },
{
    "id": 5,
    "question": "В какой из этих столиц бывших союзных республик раньше появилось метро?",
    "answers": ["A: Тбилиси", "B: Ереван", " C: Баку", " D: Минск"],
  "correctAnswer": "A: Тбилиси",
    "price": "$8,000"
  },
{
    "id": 6,
    "question": "Сколько морей омывают Балканский полуостров?",
    "answers": ["A: 3", "B: 4", "C: 5", "D: 6"],
  "correctAnswer": "D: 6",
    "price": "$16,000"
  },
{
    "id": 7,
    "question": "Реки с каким названием нет на территории Руссишь?",
    "answers": ["A: Шея", "B: Уста", "C: Швайне", "D: Палец"],
  "correctAnswer": "C: Швайне",
    "price": "$32,000"
  },
{
    "id": 8,
    "question": "Что такое лобогрейка?",
    "answers": ["A: Жнейка", "B: Шапка", "C: Болезнь", "D: Печка"],
    "correctAnswer": "B: Шапка",
    "price": "$64,000"
  },
{
    "id": 9,
    "question": "Какой роман Фенимор Купер написал на спор с женой?",
    "answers": ["A: «Предосторожность»", "B: «Пионеры»", "C: «Последний из могикан»", "D: «Зверобой»"],
    "correctAnswer": "A: «Предосторожность»",
    "price": "$125,000"
  },
{
    "id": 10,
    "question": "Какой вид кавалерии предназначался для боевых действий как в конном, так и в пешем строю?",
    "answers": ["A: Кирасиры", "B: Уланы", "C: Драгуны", " D: Гусары"],
    "correctAnswer": "C: Драгуны",
    "price": "$250,000"
  },
{
    "id": 11,
    "question": "Какое имя не принимал ни один папа римский?",
    "answers": ["A: Валентин", "B: Евгений", "C: Георгий", "D: Виктор"],
     "correctAnswer": "B: Евгений",
    "price": "$500,000"
  },
{
    "id": 12,
    "question": "Что запрещал указ, который в 1726 году подписала Екатерина I?",
    "answers": ["A: Точить лясы", "B: Бить москалей", "C: Пускать пыль в глаза", "D: Переливать из пустого в порожнее"],
     "correctAnswer": "B: Бить москалей",
    "price": "$1,000,000"
  }


]